\hypertarget{exercice}{%
\section{Exercice}\label{exercice}}

Le codage par différence (\emph{delta encoding} en anglais) permet de
compresser un tableau de données en indiquant pour chaque donnée, sa
différence avec la précédente (plutôt que la donnée elle-même). On se
retrouve alors avec un tableau de données plus petit, nécessitant moins
de place en mémoire. Cette méthode se révèle efficace lorsque les
valeurs consécutives sont proches.

Programmer la fonction \texttt{delta(liste)} qui prend en paramètre un
tableau non vide de nombres entiers et qui renvoie un tableau contenant
les valeurs entières compressées à l'aide cette technique.

Exemples :

\begin{Shaded}
\begin{Highlighting}[]
    \OperatorTok{>>>}\NormalTok{ delta([}\DecValTok{1000}\NormalTok{, }\DecValTok{800}\NormalTok{, }\DecValTok{802}\NormalTok{, }\DecValTok{1000}\NormalTok{, }\DecValTok{1003}\NormalTok{])}
\NormalTok{    [}\DecValTok{1000}\NormalTok{, }\DecValTok{-200}\NormalTok{, }\DecValTok{2}\NormalTok{, }\DecValTok{198}\NormalTok{, }\DecValTok{3}\NormalTok{]}
    \OperatorTok{>>>}\NormalTok{ delta([}\DecValTok{42}\NormalTok{])}
\NormalTok{    [}\DecValTok{42}\NormalTok{] }
\end{Highlighting}
\end{Shaded}

